[PHP PostreSQL Nginx ]
https://interface31.ru/tech_it/2020/04/ustanovka-phpmyadmin-v-debian-10.html
https://interface31.ru/tech_it/2016/04/nginx-php-fpm-debian-ubuntu.html
https://losst.ru/nastrojka-php-fpm
https://losst.ru/nastrojka-nginx

[linux]
https://itproffi.ru/kak-dobavlyat-repozitorii-programm-i-klyuchi-podpisej-v-linux/

[--ss]
https://losst.ru/monitoring-setevyh-podklyuchenij-v-linux
https://www.cyberciti.biz/faq/unix-linux-check-if-port-is-in-use-command/
https://wiki.merionet.ru/servernye-resheniya/32/smotrim-otkrytye-porty-linux/

https://postgrespro.ru/docs/postgresql/9.6/auth-pg-hba-conf

[bash_screencast]
поволяет создавать "скринкасты" для демонстрации работы баш команд, прикольно подходит для обьяснения материала
https://github.com/autobashcraft/cli